\subsection{Diverse Komponenten}
\label{sub:diverse_komponenten}

\subsubsection{Vorgabe}
\label{ssub:vorgabe_diverses}

Im Konzept wurden noch nicht alle Komponenten genau definiert und einige kamen erst in der
Realisierungsphase neu dazu. Der Bauraum im vorderen Teil des Modells, über den Schrittmotoren,
wurde bewusst für die elektronischen Komponenten wie dem Mainboard und dem Raspberry Pi freigehalten.

\subsubsection{Realisierung}
\label{ssub:realisierung_diverses}

Der Sensorkanal für den Infrarotsensor wurde aus POM zweiteilig gefertigt. Der Sensor wird auf der
Stirnseite angeschraubt, so dass die hintere Öffnung komplett verschlossen wurde. Die
Kamerahalterung wurde in der Deckplatte integriert. Die Deckplatte ist auch aus PMMA gelasert und
zusätzlich wurde das Team-Logo mit der Lasermaschine eingraviert. Sie dient nicht nur dem
ansprechenden Design, sie schützt auch das Mainboard und die anderen Komponenten bei einer
Kollision. Die winkelverstellbare Kamerahalterung wurde aus zwei 3D-Druck-Teilen gestaltet.

\begin{figure}[hbtp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{deckplatte.jpg}
  \caption[Deckplatte aus Acrylglas]{Deckplatte aus Acrylglas mit eingraviertem Logo}
  \label{fig:deckplatte}
\end{figure}


\subsubsection{Auswertung}
\label{ssub:auswertung_diverses}

Der Kamerahalter musste mehrfach konstruiert und gefertigt werden, weil zu Beginn noch zu wenig klar
war, aus welcher Perspektive die Kamera die Fahrspur aufnehmen soll. Nach einigen improvisierten
Positionen wurde der Kamerahalter direkt in die Deckplatte integriert. Er ist in der Abbildung
\namerefit{fig:deckplatte} unten rechts als blaues Quadrat zu erkennen.


Die ursprünglich vorgesehene Position für den Infrarotsensor und dessen Kanal mussten
verschoben werden. Bei Testläufen stellte sich heraus, dass der Abstand zwischen Sensorkanal und
Greifer zu gering war, um das Fahrzeug zu bremsen. Deshalb wurde der Sensorkanal vor die Lenkung
verschoben.




